搭霸王車惡客毆女車長

搭霸王車惡客毆女車長

要聞

【本報訊】一名惡乘客昨晨在將軍澳乘搭九巴時，懷疑未有支付車資被女車長揭發，他竟老羞成怒揮拳打傷女車長臉頰及肩膊，然後落車逃去。警員到場兜截，終在安達邨拘捕涉案男子，女車長則送院敷治。
昨晨8時許，46歲姓廖女車長駕駛93A路線九巴往觀塘碼頭，其間在將軍澳新都城巴士總站上客。當時36歲姓羅男子登車，但未有付4.9元車資，廖女發覺當場面斥，雙方遂起爭執。有人惱羞成怒，突然發難動粗，揮拳狂毆女車長。

女車長臉及肩膊遭毆傷，送院敷治。

逃去後遭警截獲

廖女的臉頰及膊頭連番中拳受傷，左臉頰紅腫。惡乘客傷人後落車逃去，廖女於是報警。警員接報趕到將廖女送院敷治，並在現場一帶兜截疑人，其後在安達邨截獲疑人，以涉嫌襲擊將他拘捕帶署調查。
惡客襲擊車長的事件時有發生，今年2月8日一部往水泉澳方向的288線九巴，駛至博泉街近朗泉樓的巴士站時，一名中年男子追車拍打巴士車身，車長落車了解期間，被對方以污言穢語辱罵及指摘拒載，繼而推跌倒地受傷。巴士公司提醒車長，遇事有需要時應報警求助。
■記者謝志輝

推

文盲都做得記者